美股認真討論區 XLV

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭3篇文章

終於跌

咩事跌咁多

IQ炒即市蝕到仆街

日本愛儲蓄的隱憂：投資停滯、退休金回報差

日本發展遲滯的共同基金產業正意圖奮發圖強，但面臨的問題很多，包括：高齡化、少子化以及寧可擁抱現金也無意投資的散戶。

日本國際資產管理中心促進會 (JIAM) 表示，如果這個產業的問題沒有得到解決，這將導致新資金的流入嚴重停滯。該組織正在與日本政府合作，推動該產業復甦。

JIAM 代表理事有友圭一 (Keiichi Aritomo) 指出，「我們需要提升在日本的投資能力，否則無法支應這個高齡化的社會。」他舉出一個例子：除非有真正的變革，否則日本養老基金的回報率將不足以支應日本的退休族。

由於厭惡風險，日本的高儲蓄率正在加劇這個問題。資金不足以用於投資，導致回報越來越低，根據有友圭一的說法，退休年金也有同樣的問題，因為其資產不夠多元化。

他說，這些彙整在一起就可能變成一個大問題：如果回報率不夠，那麼對老年人的支應將不得不從稅收來資助，但這是不切實際的選擇，因為這會給年輕勞工帶來太多負擔。」

所以，日本正面臨解決的問題是：基金銷售模式對投資者沒有吸引力、投資績效不佳，以及人才外流。

有友圭一表示，「從投資人到基金經理人之間的分銷階層太多。而日本的分銷成本非常高。」這就解釋了何以共同基金投資人手續費偏高的結構問題。

他說，「結果就是，投資人往往因投資而賠錢，最後只好自己存錢，不再投資。」

因此家庭儲蓄沒有得到充分利用。超過一半的日本家庭資產是存在銀行裡，而美國的比率約為 13%，歐洲為 33.2%。

那些敢於將銀行存款拿出來投資的人沒有得到應有的回報也是問題。有友圭一指出，實際上，機構投資者一直將高達 50% 的投資組合分配給日本低收益政府債券；有利退休年金的長期投資產品太少。

他也指出，除了開放更多的移民之外，解決人口老齡化和人口萎縮的問題幾乎別無他途。但這被視為一個長期以來爭執不休的問題，日本以不歡迎外國人而聞名。

有友圭一則認為這只是「感受」問題，強調政府一直是歡迎移民的。對移民來說真正的問題在於語言障礙和昂貴的跨境匯款服務。

S&P 破50日線
小心睇路

魔鬼藏在細節裡 分析師：商品走勢歧異暗示全球經濟正在趨緩

美國經濟一直強勁，但 Economic Cycle Research Institute 共同創始人 Lakshman Achuthan 認為在一個極不尋常的地方出現了全球經濟放緩的證據：皮革等非期貨交易的敏感工業材料，通常是生產線上的初級產品，其價格走勢是經濟活動的指標。

Achuthan 指出，「這些產品的價格非常敏感，往往搖擺不定，波動性也大，但他們在價格方向上的指引性非常明顯。」

基於這些特點，這位經濟學家說：「無疑地：經濟正在放緩。」

Achuthan 表示，商品市場出現的異常分歧正在掩蓋全球經濟放緩的跡象。石油和銅等更受關注的期貨商品，例如委內瑞拉的產油量大幅下降等就是其中一個例子。

他解釋，「首先是各項基本材料供應衝擊的匯流，接著會對石油或工業金屬等產品出現負面供應衝擊，然後各式各樣的衝擊同時出現，人們會誤以為經濟似乎比實際情況要強勁得多。」

在今年之前，期貨商品及非期貨商品的價格移動方向一致。之後一度分裂，Achuthan 現在認為這種一致性重回主流。

他說，「兩者之間的分歧將透過期貨商品走跌而消弭。」「目前二者出現同步訊號，代表全球經濟成長正在放緩。尤其是注意國外指標，這一點尤其明顯。」

國際經濟狀況一直在惡化，包括了歐盟經濟活動四分之一的歐洲最大經濟體德國，最近公布了 18 個月來最慢的製造業成長。

Achuthan 補充說：「還不到經濟衰退的階段，但經濟肯定會放緩。」「但當領先指標開始走空，包括商品通膨和 PMI 以及類似指標時，那些與製造業相關的指標也都開始下降。」

除了第二季出現反彈外，預計今年美國經濟成長將擴張，並將在明年減縮。經 FactSet 調查的經濟學家預測，2018 年成長 2.8%，2019 年成長 2.4%。

摩根士丹利：10年期美債殖利率已經見頂 現在就是買入時機

摩根士丹利分析師認為今年以來漲勢如虹的 10 年期美債殖利率已經見頂，全球貿易戰的緊張局勢以及強勁的美元走勢阻止其進一步攀升。

摩根士丹利全球利率策略主管 Matthew Hornbach 在上周五的報告中認為 3.12% 是 10 年期美債收率的頂點，其建議投資者參考 2.9% 的點位水平買入 10 年期美國公債（本周一亞洲時段 10 年其美債殖利率維持 2.88% 左右水平）。

Hornbach 分析認為，限制美債殖利率上漲的其他因素還包括未來兩周美國公債市場缺乏長期債的供應，加拿大經濟數據疲弱以及日本投資者 7 月對於美債的需求。

但 Hornbach 同時也提醒投資者該買入策略的主要風險在於「未來數周內貿易戰緊張情緒的迅速緩解」。

這不是摩根士丹利分析師第一次建議投資者買入美國公債，其分析師在今年 4 月份上旬（就在 5 月份 10 年期美債殖利率觸及 7 年高位之前）建議投資者買入 10 年期美國公債。

然而對於美債殖利率是否已經見頂， 華爾街依然存在分歧。摩根大通首席執行官 Jamie Dimon 以及富蘭克林鄧普頓的 Michael Hasenstab 認為今年 10 年期美債殖利率依然有望突破 4%。太平洋投資管理公司則認為今年的 10 年期美債區間應當在 3%-3.5%。

在 5 月接受採訪時，Jamie Dimon 表示隨著美國通膨上升推動聯準會升息，十年期美國公債殖利率將突破 4%。市場需要對美債殖利率以及通膨升至多年高位做好準備，但也認為如果美國經濟健康，這種情況就屬於「正常化」。

今年以來美債殖利率漲勢氣勢如虹，美債殖利率於 5 月站上 3.1% 關口，刷新 7 年高位。

市場分析稱，美債殖利率上升在一定程度上反映出投資者對美國經濟增長持樂觀情緒及對通膨走高的預期。 川普稅改加上政府支出激增提高了投資者對經濟短期增長的預期。與此同時，借貸和美債供應量有所增加，債券價格隨之走低。

但隨著義大利危機以及全球針鋒相對的貿易局勢持續升級，市場避險情緒升溫，10 年期美債殖利率在 5 月觸及 7 年新高後一路下跌，走勢震盪。

tsla真係好硬

有無人講到德銀做咩事？

唔知答你會唔會搞到我比人屌 你太伸手

IB開戶 24/25歲以上 至少HK$80,000 可買港股
美股佣金$1USD 每月最低消費$10 USD

TD 開戶 HK$0 , TD 無得買港股 美股佣金$7USD (好似)

介面兩個都有paper ac 你自己試下, 我兩個都有不過只用IB

db問題係由2008開始留落黎

鐘意綠色

有無more details
留意左佢好耐

就射喇

nasdaq 7000就快失守

今次應該真係開始認真開始怕打貿易戰？

補跌

跌返之前冇跌個d

原來二月有日跌成千點
有冇巴打講下當時有咩情況發生
新手求教

輸到跳樓喇

全日陰跌，跌過千點後反彈，原因好似係炒加息預期?...

果陣擺明有春江鴨知貿易戰啦
所以一野沽落去 沽到VIX爆左倉
引爆連鎖反應

BREAKING: Dow rallies nearly 150 points off its low after Navarro says on CNBC that there are no immediate plans for investment restrictions on trade foes

聽日劇本：期貨升番 盤前高開，之後再插

似係咁

Nvda 蝕到趴街

美股隊長上星期三出post

【市況簡評】昨晚(19/6)美國大型股，有22隻創新高

資金繼續Go Local的打法，流入較不受貿易戰影響的小型股羅素2000指數ETF(IWM) - IWM 再創歷史新高。

強者繼續強，(AMZN)、Netflix(NFLX)續創歷史新高。

不過，見基金開始擺防守陣，沽pro-growth的板塊，轉入防守性板塊如醫護、必須消費、公用，市底比指數顯示為差。

美匯(UUP)續強，美國長期國債ETF(TLT)走勢堅挺，黃金(GLD)恐有大跌。

new post lm

我都知佢今年廢，係估唔到廢成咁

Amzn幾時撈底好

快d 撈底，1745高入左

日日支爆

人仔係咁drop
港女收皮了

暫時居然回得返少少

NVIDIA seeding AIBs with next generation (Turing) graphics cards in late August / early September

咁我放唔放uvxy好？

Facebook launches Oculus TV so you can watch shows in VR

近排XLY好勁，XLP好費

似會準備反底，目前XLF應該會較抗跌/反彈力較強

xlf等佢升番半日先入好似穩陣D

繼續indexing 佛系

衣d市玩死好多人

大户繼續出貨

盤前又執左少少

朝早既升勢話咁快無哂

finance係貿易戰嘅核心受害區，加息都夾唔上，跟跌唔跟升。除非侵侵反手，否則我覺得謹慎好啲

short strangle

ib係咁send 話可以買小米真係好煩

垃圾股

Xlp撈底

抽

跟

小米好鬼
度度都幫佢宣傳叫人抽
連cctvb東張西望都有講

睇黎可能高開低收

琴日成功高買低賣
接下來只差調轉做就可以賺大錢

自古成功在嘗試

尋日唔係好忿氣,小注long put uvxy,有少少用,補下血

銀行保險真係好弱

話咁快

新舊債王都翻船 德債殖利率恐跌回0% 美德利差創1999年來最大

ECB 的 QE 似乎快看到盡頭，一般認為，德國長期公債殖利率可望長期站在 0% 上方，歐洲定存儲戶對此應該很感動，但專家卻表明，市場可能高興的太早了。

High Frequency Economics 首席經濟學家 Carl Weinberg 表示，投資者恐怕就要看到 10 年期德國公債殖利率跌回 0% 附近，因為幾個因素：

1. 德債價格正在上漲 (債券價格上升、殖利率為下降。)
2. 通膨下滑
3. 新政府繼續執行財政紀律以及 ECB 決定推遲升息至明年下半年
根據 Tradeweb 數據，10 年期德國公債殖利率自 2 月觸及的 3 年高點 0.762% 下降至 0.328%。上一回德國 10 年期公債殖利率處於負值是 2016 年 10 月的事了。

Weinberg 週一 (25 日) 最新報告指出，估計通膨不會如 ECB 預期般上升，反倒更可能下降，通膨預期的走低，將引導德債殖利率向下朝著 0% 靠攏。

這可能會嚇傻美國投資人，因為又進一步證明歐洲資本市場被打破了。知名基金經理人如舊債王葛洛斯 (Bill Gross)、新債王岡拉克 (Jeffrey Gundlach) 等，都不只一次下注認為德國公債殖利率會再攀升。

德債看空者認為，通膨一直盤旋在高於 10 年債券殖利率的水準，意味著通膨會吃掉支付給債券持有人的利息價值，通膨貼水過度收斂，投資者應該快點脫手。

另一個分析師調高德國公債殖利率的理由是，ECB 必須快點結束 QE 並展開升息，這樣才能跟上 Fed 緊縮貨幣政策的腳步，維持美歐利差之間的差距。

然而，ECB 雖然在 6 月的利率會議上宣布，將於 2018 年底結束每月的 QE 購債計畫，但 ECB 亦明確指出，ECB 會推遲到明年下半年才討論升息，Weinberg 認為，目前 ECB 幾乎沒有空間可以再有意義地購買德國公債了。

「ECB 退場這件事並無法影響德債殖利率，因為 ECB 本來就無法再買入德債，因為已達到了德債的法定購買上限。」Weinberg 表示。

10 年期美國公債殖利率和 10 年期德國公債殖利率之間的利差擴大到 255 個基點或 2.55 個百分點，創下自 1999 年歐元區成立以來最大差距。

除了 ECB 的政策，德國通膨放軟也削弱了德債殖利率上升的動力。5 月份德國消費者物價 (不含波動性大的鮮食和能源價格) 年增 1.7%，預計將放緩。

由於開放邊境、湧入移工，所以德國勞動市場雖然緊繃，但卻沒有因此讓德國勞工薪資增加，5 月份德國平均工資年增率僅僅 0.3%。

他再指出，債券市場上漲的最後一個成份，就是 3 月上任的新財長 Olaf Scholz，因為他蕭規曹隨地縮減債券供給量，延續前任 Wolfgang Schäuble 穩定財政的做法。Olaf Scholz 擬議的預算，估將讓德國在 2019 年至 2022 預算年間實現財政盈餘。

德國財政部估計，今年第三季發行的公債金額將比原先預期減少約 60 億歐元。

新興市場災難尚未結束 高盛、花旗看法很不樂觀

《彭博社》報導，全球貿易緊張局勢加劇下，大型基金管理公司對新興市場更加不看好，高盛將新興市場貨幣的評級從「增持」降至中立，花旗集團警告流入新興市場的投資將減少，摩根士丹利則較不推薦新興市場資產。

高盛認為，投資者應採取較「防禦性」的投資方式，因中國和歐洲警告貿易戰升溫恐導致全球經濟衰退，該行將新興市場貨幣的評級從增持降至中立。大摩則指出因美元依然強勢且貿易風險加劇，因此降低對新興市場資產的推薦。

中國和歐洲，分別與美國進入報復性的關稅措施，而美國新一輪的制裁方式則是擬限制超過 25% 以上的中資企業，投資美國與重要工業技術有關的企業。

上週在美國掛牌與新興市場相關的 ETF，承受高達 33.8 億美元的資金外流，為最近一年多來最高的水平。

裕信銀行的跨資產策略師 Elia Lattuga 在 6 月 22 日的報告中表示：「貿易的大幅放緩將嚴重影響全球經濟增長前景，並對風險資產產生影響。」這些資產中，新興市場資產最曝露於風險中。

儘管目前各國貿易鬥爭沒有明確的解決方案，但一些基金經理人看到較樂觀的中期展望。瑞銀全球財富管理將新興市場股票權重下調至中立，表示貿易風險應在未來幾個月內緩和，並有助於支持新興市場資產繳出兩位數的漲勢。

Ashmore Group Plc 認為，新興市場貨幣「已非常便宜」，所以發展中國家的貨幣下行風險有限。25 日，主要新興市場貨幣兌美元大多是下跌，股票表現慘淡。26 日 MSCI 新興市場貨幣指數暫時下滑 0.41% 至 1639.44，MSCI 新興市場指數下跌 1.56% 至 1071.06 點。

許多銀行正在制定風險規避策略，由 Valentin Marinov 領導的法國農業信貸銀行分析師表示，新興市場的央行將透過外匯存底，在貿易戰中的捍衛該國貨幣，並銷售美債，促使美債殖利率攀升。

另一方面，蘭特商業銀行的經濟學家 Isaah Mhlanga 指出，貨幣政策將因貿易戰變得複雜，投資者湧向避險資產會削弱新興市場貨幣，推升通膨，而成長則會因為貿易減少而下降，在這種環境下，央行必須升息以減緩通膨速度，這將影響經濟擴張。

跨國集團股受貿易戰陰影壟罩 日本小型股表現較穩健

受到美國與其他經濟體貿易緊張局勢加劇，以及日圓兌美元升值之下，日經 225 指數 26 日早盤一度大跌 200 逾點，收盤前拉回頹勢。分析師指出，如同美國羅素 2000 小型股較不受貿易戰影響，日本小型股表現亦比東證股價指數優異。

日經 225 指數拉回早盤的跌勢，今 (26 日) 小漲 0.017% 以 22342 點作收，當中軟體銀行 (9984-JP) 為下跌的重要個股之一，下挫 2.45% 至每股 7997 日圓。

當全球經濟體進行貿易鬥爭時，營收來源重心為海外市場的跨國企業將身受其害，反而言之，營收重心在國內市場的小型公司，股價將較不受貿易戰影響。

日本為美國最重要的貿易夥伴之一，而該國的小型股近十幾年來表現亮眼，從 2000 年 1 月至 2018 年 4 月，TOPIX 小型日本小型股指數的年化報酬率為 7.3%，擊敗同期標普 500 指數 5.7% 報酬率，以及東證股價指數 1.5% 的報酬率，但落後給羅素 2000 指數 8.3% 的報酬率。

I.G. International Management 的投資組合經理 Martin Fahey 指出，投資者過去往往會忽略日本小型股，主因是沒有太多分析師為這些個股撰寫報告，在日本超過 3500 間上市的公司中，有 3000 間可被視為小型股，若仔細研究，將有望為投資經理人帶來許多投資機會。

另一方面，外媒指出，儘管 TOPIX 小型日本小型股指數的年化報酬率不如羅素 2000 指數，但當大盤走跌時，TOPIX 小型日本小型股指數顯現更佳的彈性，舉例來說，當大盤下跌時，小型股指數表現平均比 TOPIX 好上 0.8%。

日圓匯市方面，美元兌日圓在 26 日再度下滑，26 日下午下跌 0.11% 暫報 109.65，日圓走強亦使國內為主的企業受到支撐，進口商品的成本下降。

注意 美債殖利率曲線已經接近金融危機以來最平的水平！

市場所關注的美債殖利率倒掛或許不再遙遠，美債長短債利差水平已經收窄至 2007 年 8 月的最低水平，距離倒掛僅一步之遙。

本周一，避險情緒再次驅動市場。華盛頓最新升級的貿易爭端措施推動投資者從風險資產中撤離，集體湧向避險資產。這種避險情緒驅動 10 年期美債殖利率周一跌至 2.88% 的低位，同時 2 年 - 10 年期美債利差也收窄至 2007 年 8 月的最低點，同時 5 年 - 30 年期、7 年 - 10 年期美債利差也繼續收窄處於年內的低位。

通常來說，較長期限的債券殖利率會較高，此時殖利率曲線的斜率為正，相反當期限較短的債券殖利率高於長債的時候，這也就是所謂的「倒掛」現象。殖利率曲線倒掛通常是經濟衰退的前兆。

值得關注的是, 在過去 7 次衰退之前，3 個月 - 10 年期美債利差都發生倒掛。在 2007 年次貸鼎盛時期，2 年 - 10 年期美債利差倒掛（隨後發生什麼大家都知道了）。

長債殖利率的持續走低對於聯準會來說也是未解之謎。聯準會主席鮑威爾在任內首個 3 月 FOMC 記者會時表示，過去很多個經濟周期中，美債殖利率曲線倒掛確實可以預測經濟衰退，但不再適用於當前經濟狀況。之前的場景通常是通膨不受控制地走高，迫使聯準會升息，進而令經濟陷入衰退，「但不是我們現在所處的環境」。在 6 月的聯準會會議上，其再一次表達不擔心殖利率曲線倒掛，聯儲官員談論這個話題的目標是找到合適的政策，以及修正對自然中性利率的理解，即不擔心趨平甚至倒掛暗示的經濟衰退風險。

對於長短債利差收窄，可能的解釋可能包括：相對於長債，短債殖利率對於聯準會的升息的行動更為敏感; 而從債券供給角度，在美國財政部集中發行短期票據之際，保險公司、養老基金、被動基金對於長債的需求不減；而過去幾年中 10 年期美債和德國殖利率的擴大也使得海外投資者更加青睞美國公債。

長債殖利率持續性的下跌也迫使投行紛紛下調其之前的預期。摩根士丹利上周五發表研報稱美債殖利率今年已經見頂，建議投資者參考 2.9% 點位買入 10 年期美債。

對於未來，投行分析師普遍認為美國公債殖利率曲線走平的趨勢將會持續下去，但是在殖利率曲線是否以及何時發生倒掛的問題上存在分歧。法興分析師 Subadra Rajappa 認為美國殖利率曲線仍「明顯趨向進一步走平」， 10 年期美國公債殖利率錨定在 3% 左右；「如果聯邦公開市場委員會提出的增長、通貨膨脹和貨幣政策路徑與實際相符的話，2 年 - 10 年期美債曲線應該會在 2019 年下半年逼近倒掛」。

比較悲觀的預測來自新債王 Gundlach，其認為不管美債殖利率曲線是否會倒掛，聯準會升息本身疊加財政刺激政策，已經足以令美國經濟走上「自殺之旅」：「我們在擴大赤字規模，同時卻在升息。」 前聯準會主席柏南奇、印度央行行長也都警告稱，美國赤字和升息並行的風險不容小覷。柏南奇甚至直言，這會讓美國經濟在 2020 年墜落懸崖。

10年期美債殖利率滑落至3週低點 高收益債有利基？

中美貿易緊張局勢加劇，傳美國政府將限制中國對美科技業的投資，投資者湧向避險資產，10 年期美債殖利率在 25 日下滑至 3 週低點，且美國 3 大股市指數全面走跌。市場人士認為，投資人在此時刻，或可考慮敲進高收益債，因為預期公債殖利率將續低於 3%，高收益債與美債利差短期將不會再收斂，聯準會 (Fed) 升息對高收債的影響已趨緩，同時高收債也較不受貿易戰影響。

週一 (25 日)，2 年期與 30 年期美債殖利率分別下滑 2.1 個基點至 2.529% 與 3.024%，10 年期美債殖利率則一度下滑 2.7 個基點至 2.875%，創下 5 月 31 日以來的最低水平。

因貿易緊張局勢回歸，投資者從股市中逃離並購買美債等資產避險，S&P 500 指數和道瓊指數在週一 (25 日) 下跌均超過 1%。

再加上美國政府傳將限制中國投資美國科技業，以及美國國家安全委員會和商務部正在制定出口管制措施，以防止重要技術被運往中國，科技股為主的那斯達克綜合指數週一 (25 日) 則下跌超過 2%。

另一方面《華爾街日報》報導，此時購買垃圾債可能為更好選擇的理由是，政府債正面臨通膨攀升和經濟擴張加速的壓力，而高評級的企業債則是受到稅改和全球增長減緩的影響。

而高收債與美國經濟實力密切相關，隨著美國經濟增長和商業信心的飆升，高收益債的價格也保持穩定，較不受到美國聯準會 (Fed) 表示將加速升息步伐的影響。當利率上升時，債券價格通常會下跌，因投資者追尋更高的殖利率。

此外在市場面臨貿易鬥爭的情況下，高收益債亦較不受影響，因為借貸人業務主要集中在美國境內，與跨國集團不同，這代表著他們亦較不受歐洲增長緩慢與新興市場高度波動影響。

在計入價格變化和利息支付後，彭博巴克萊全球高收益債券指數今年的總回報率為 0.7%，但同一時間相比，投資級公司債回報率為負 3.6% 和美債回報率為負 1.4％。

gogogo

CLDC 用倍上

真係冇晒人

好現實嫁

今日好細波

震走晒 ？

入左baba

所以星

又冇事

沒事

尋日sp 左?

升左唔夠幾十點就一下跌番晒

沒事兒沒事兒

好彩無震走nflx

道指仲守緊條200天線，今年已經第三次掂

可能仲會回

先升後跌

一講就趺

唔好啦

個市底好差

仲等緊

amd 爭氣d

410走左
子彈有限,回貼近D條TREND LINE先再諗

尋日sp左amd
夠賺餐飯

師兄食開咩

我409走
畫出黎幅圖同你幾乎一樣

人係外國餐飯係貴d

呢個圖個個條下線都係咁畫嫁啦

我係咁睇

NVDA, 16年到今日未有一支WEEKLY收底過我個INDICATOR (燈線)
唔知今次會唔會呢?

成日都有人吹爆，係咪有排都未爆？

小弟嘅作品：

今晚就係咁玩幾十點

悶市早抖

反彈力度比想像中弱
希望收到1% up

抖陣先

netflix 穿唔到405就island top
有排跌

專心睇波好過

睇完波返嚟收市

跌市冇晒人

跌市除左繼續buy and hold仲可以做d咩

去收兵

等機會撈貨

前幾日新手指數先創新高
仲有個post講開戶口
結果真係出事

去晒睇波

根據幾次觀察
新手指標大概lead 個市2星期倒
大家留意

有冇人琴日入左市?
睇住部份股回升仲未夠膽入

睇定D先啦

日日跌

呢度多唔多巴打用富途買 佢美股逼人開孖展戶口，好似伏伏地

一醒又出血

uwt

儲錢儲突左想買收息股

星期五跌嗰啲今日已經升返九成幾

如果星期五忍手 星期一先入市就

即係呀媽係女人

失業巴快啲幫我吹

下隻AMD

要吹爆？你好撚變態

期貨

摩根士丹利首席亞洲和新興市場策略師郭強盛（Jonathan Garner）表示，「我們現在認為我們正在走向徹頭徹尾的熊市。」

摩根士丹利把MSCI新興市場指數的12個月目標從1,160降低至1,000，原因是美國加快緊縮政策，美國之外的全球經濟增長放緩，石油價格上漲，以及中美關係緊張，「這是一個危險的市場」。

摩根士丹利認為，聯儲局的貨幣緊縮政策以及全球經濟擴張不甚同步，正在對金融市場造成一系列打擊，最終美國優質股票也難逃厄運。該行首席美國股票策略師Mike Wilson表示，「這是我們對今年的基本看法 - 我們處在輪動的熊市中…08年那種所有資產同時受沖擊的情況不會重演；這次是有選擇性地逐一打擊，是一種輪動式的回調。」Wilson指出，過去幾周10年期美債殖利率未能守在3%上方，就是投資者情緒轉變的一個重要信號。

Mike Wilson在接受彭博訪問表示，高風險資產率先受到沖擊後，投資者轉向被視為更安全的股票。所以，新興市場股票本月雖然遭受重創，但美國標普500指數6月仍然上漲。

咩事又趺咁多呀

嘩 Future 插水

有冇巴打用etoro

股災

不了 你想炒crypto?

盤前入d uxvy 對沖下算

都未有2%邊叫大跌

如果2%係末日啦

2%都末日?!

頂唔住了

美期突然抽高

Trump's tech crackdown on China less restrictive than expected

Trump backs expanding CFIUS' authority to limit Chinese investments in U.S.

侵侵彈出又彈入

咩事轉晒燈

點呀
咁姐係打唔打杖呀

追貨唔洗問

上面post咗原因

頭先係未有人話盤前追uvxy

又唔係唔打 彈出彈入啫

睇黎今日有機會入貨

彈出彈入都夠轉下燈

SLV可以望下

得閒打吓

牛三gogogo

侵侵我比你彈撚死啦

追定唔追
屌你老母

你屌侵侵啲女啦唔好屌我
睇定啲先怕聽日又彈9我

開市前講好話 完市後講反話 做低阿爺

American bulls 仲係stay in cash
唔好心急住
輸一日好過再輸本

俾你睇透，已經夠隊冧中港股市

升足成日 再升多日引你買 再大跌

有冇手足覺得係假升

我
玩開果D都升唔起咁

科技股唔係好扯得起

耐性

一到10點又轉向咁

你買唔中啫

點解你會覺得今日係假升，而唔係前兩日假跌?

BA好似可以一戰

唔知真唔真 但已經入左市 希望之後無伏

升返幾日再跌過

gof 排左個沽盤幾個月（$21.99）唔好中呀大佬

走啦 呢個位

Tsla 貌似吸引

NFLX先係王者

美版qq

NVDA 240撈左少少
生生性性呀屌你

QQ已經玩完 冇得同NFLX比

好彩無震走

跌5%果日嚇到褲都濕晒 好彩生性

all green

TWTR有冇同船? 好想丟左佢

佛系要講緣
緣份到個盤就自然中不得避

侵侵先係幕後大莊

有，我大約$30蚊同37蚊大手買入，長期持有

我47買

tsla 死都唔跌

BA又係
睇死佢地企得越硬 7月6就跌得越勁

我睇好佢

又玩轉燈

尋日手痕又入番neflix

uxin D數好鬼
申利：鳩up只係睇完覺得有鬼

玩完燈未

7月6有咩搞?

美國宣布對中國500億美元商品加徵關稅 首批7月6日實施

最後都係要插

變左科技股領跌咁大獲

升市升先﹐咁跌市跌先好正常

我d TLT同VNQ計埋利息，苦等大半年返左家鄉

巴打用ib 買tlt係咪真係全退

睇下新聞好wor

唯有全部溝貨

到底係咪真係踏入熊市呢
真係入熊既話我啲遊戲股就真係走得快好世界

怕見左頂姐

270 僵持

將trump twitter的升幅完全抹去

我個yahoo app 跌穿270 就hand 左

今晚係先由地獄一下升上天堂再落笛去地獄

又暴跌

屌 俾開市既升勢呃左

Dropbox跌翻曬... 又話技術革新又剩
到頭來又返返原點 想知班staff係咩感受

信念

納指穿埋7k

dl 收市

有L技術
明明就係online HD

炒下炒下就變真架啦

隻amd聽晚要走 跌穿咗底部區

搞咩？

訓醒望一望

yes

跌哂所有反彈

又嚟二三月嗰種撚人市

快爆了

nvda 琴晚入完即蟹 黑到

黑咩呀 大戶擺明做你

Bili目前loss咗3成

已被大戶撚

Post market 都有少少反彈既
可能有dd希望

你唔係轉番做廢淡咩

巧壯觀

先之先

冇貨先可以大聲鳩UP

一係買, 一係賣嫁啦

same

垃撚圾

想問下如果想月供美股ETF 係咪都係VTI會穩陣啲

要點搞

自動退稅

咩月份會退番 我唔係好覺有？

check 2月份statement

買啲垃圾大陸股輸死你

妙巴，我想問呢個三大法人係指美股定台股

台啦

今晚入小小

力保屎忽唔洗受bin

蘋果傳在華推雙卡雙待iPhone

出埋既話Android又少個賣點

我第一次聽dd 傳聞係iphone 4果時

我真係唔信2018年仲倒退到雙卡雙待而唔係esim
加上apple點會哂位比你放多張sim

雙卡仲有sd 插槽

我估1micro sim+1e sim
sd就

無底深潭

現在係2018年

mini

終於都頂唔住
留名睇奮力夾淡倉
亦即係港女彈既時候
之後就地獄快車

人為貶值迎貿易戰 ...

GREAT AGAIN: GDP to Hit 5.3% THIS SPRING, Reach 15 YEAR HIGH

其實咯係好低姐

又插定先

今晚低開高收嗎

no eye see

redhat 完全唔識彈

已變垃圾股

又有機會增持

nike

居然綠燈

道指
二百天線都就到

玩到你TUMTUM轉

Dow Jones 係舊時代產物了

唔係穿左喇咩

屌 原來道指跌最多係新加個隻

左一巴右一巴

而家連戲都唔做﹐一黎就跌

Walgreens未坐穩DOW已經奶嘢

day day drop

我寧願佢開波就跌

睇到WOW左一聲

我地幫musk哥集氣

Tsla!

lgnd

條友好有信心M3生產達標

個倉最差係BA

今晚到納指玩燈制

係咁寸尻ibank玩友

前股王 netflix 終於要收皮

跌市即刻冇人

睇世杯好過

Yes

無眼睇 臨完前睇下洗唔洗走貨算

都無跌 怕咩

新人消失了

呢度夠係啦

咁升得未?

Dropbox k deep v

升得最多果隻買最少

又turn red

一訓就轉燈
好邪

等左半年 USDCAD 終於返1.33 可以轉返曬D 美金去加幣
有無巴打有玩加股

去食好嘢

執倉lo

留意緊 Air Canada
最近油價高AC 日日插 P/E 2.95
差唔多想入返D

全球債券收益率曲線出現2007年以來首次倒掛

終於起身係見到升市升股

德銀壓力測試肥左

咁數據係指三大法人投資美國既市場量？

台灣市

咁點解要睇台灣既數據呢，因為好準

琴晚連啲俾人沽到9彩既都有啲反彈

AMZN: 收購PillPack + expand in-house delivery，侵侵想加佢郵費都難，遲啲直頭唔用USPS，到時侵侵大鑊

AAPL: 搞Bundle service -> Apple Prime

after hour冇咩郁動，已經預咗肥梗

道指係二百天線反彈 太好了

呢間野就算啦

Dead cat bounce

點解咁講？

NRA Tax真肉痛
我仲等緊上年退税結果

ATVI 前晚74.15走左諗著遲下入番
琴晚就彈番76，依家期仲升緊哈哈哈哈哈哈

五窮六絶

EEM資金流

EUR 9蚊

係ar
有錢就開IB

要從實質經濟數據去反映衰退就係有段距離, 但事實上股市係走前好多, 往往係見咗大頂, 入咗熊市一段時間之後, 實質經濟數先開始反映到衰退, 你睇佢08同01嘅開始時間已經知咩事

IB 25歲或以下
入2千美金 & 一個月最少3蚊usd trade就夠

反底了

就係我25上
要用8仔 免佣

其實佢意思想講，就算係Inverted ，不等於立即股市見頂，起碼仲有十個月時間炒上去

用TD就開美國版

港女劇本：回上30k再跌

港股反cup了

七翻身

真係緣份到了

據悉特朗普告訴顧問他尋求退出WTO

有啲驚喎...AMD今鋪大獲喇

自 Intel大獲先岩 作為competitor, AMD應該算利好

入Mu嘅機會來了

開市啦 升市都冇人

All in SQQQ

AMZN大船

入左d uslv 駁反彈

升到咁上下就多人叫gogogo…之後點自己諗

gogogo

nike 越升越有

叫股joy ok?

今日仲要冇波睇，7月有望

6月唔多見D基金做市﹐下半年點算

nasdaq守緊7100

我依家買tsla算唔算賭大細
真心驚驚地

intel反彈緊，其他低走

OMG

追入

ASML又通道底反彈
又要衝上頂了

73 果陣入，之前煎熬左一排

Nke

南美個邊仲未止跌﹐要留意幾時會傳到亞洲

追下MSG先

根本冇咩好消息出過

兩個星期前仲開緊party，之後去咗地獄，呢兩日又折返人間

FATFAT

未填到intel同amd條數

今日又升咩 留意既股全部回緊

wall street班友收到風掛

今晚係銀行股升拉大市

Twitter

油又升 fatfat

美國聯邦儲備理事會發布年度壓力測試第二階段測試結果，批准34家銀行的資本計劃，消息帶動銀行及金融股上升。

又話俄佬下個月想增產

係時候啦

只睇圖唔信消息

好想入貨

好似又差唔多時候講依句

下個月又要捱貴貨了

wfc 6%

弱撚到

唔知做咩春+1.幾% 轉燈

納指磨夠未

TSLA 好似唔夠＄用，叫人加定金

tsla幾時係有夠錢用

put 左
祝我好運

臨收市又插

Fatfat

bear緊

你班友一gogogo個市就回番落黎

唔落點買多 d
downdowndown

請教下各位
開左debit spread
你地會唔會差不多到期果陣
見入哂價就平左倉先
定一定等到完場？

其實邊D股有得免股息稅
歐洲公司果D有無

一訓醒，無左一大截profit

訓醒又跌

【市況簡評】快速轉弱 (30/6/2018)

過去一周美國藍籌股Heatmap

公用、房地產信託(REITs)並駕齊驅

消費服務、半導體、資產管理、保險、券商、動力科技股等諸pro-growth行業，悉受重創

光看指數變化，難看出大局已快速惡化如斯

環球一局，外圍大崩潰，美國身處相對極高位，被沽出套現，不難理解

而且貿易戰如導致外圍信貸市場大波動，美國也難完全獨善其身

個人的做法，是繼續持有核心持股，適量增持現金，並買入遠期價外認沽期權作保險

有救喇

我自己完場前平倉，差好少錢但安心

大約兩至三日前？？？

預扣稅唔係收息嗰陣收左?
點解我睇2月份張單 之前d月份除左正數回稅 仲有負數扣稅?

如果個價真係入哂有突會最後一個鐘先平

新手lm 岩岩開始左人手月供spy

唔太明
TLT的話我果份係2月先扣再回，所以係正負零
其他會退稅既唔一定退足100%，所以係先退足數，然後再扣要交稅果個金額
(假設派利息100蚊，30蚊預扣稅，入面再退10%，條數係先+30再-27蚊)

記得要定期做rebalance

點做好

你只係話供spy
所以冇洗newbalance…除非要
申利：都係新手

你指要睇位賣？

應該要買唔同asset,之後rebalance

但本身已經買etf 要買埋其他行業既指數？

哦 明了

上面係BND12月收息嗰陣扣左稅(30%)
下面係2月先回足之前扣既稅 再收返相應既稅
我有無get錯?

直接買 VTI 算

有興趣自己慢慢睇

話說用ib既爸絲
有無自己另外用excel mark 返d transaction 同息?定覺得ib 個app夠用就唔搞咁多?

即係為newbalance買其他野

最好自己紀錄低 IB要望返d transaction 我都覺有d亂

係, IB睇單個方法同其他行好唔同

無得好似銀行月結單咁睇, 一行收入一行支出

岩岩睇左陣 意思係買埋唔同地方既etf 就好似佢又買美國又買新興市場又買歐洲咁？

隨你，睇你認唔認同indexing，又認唔認同asset allocation

圖勝天下真係好難揾

員工爆料Tesla Model 3出貨量達唔到5000/week
用埋 Model X, Model S生產線 日操夜操, 操到虧都係得4200/week

係鬼咩,個個都吹呢本野, 其實一句"向上BREAK OUT"講哂
就係咁簡單既野,但無幾個人做到

BTW 2個月前 太古誠品3~4本

係勁個個都發達

之後用自己方法

巴打而家都係咁做緊？

indexing就認同既 但fg仔未夠錢做asset allocation

水佢reindex 都傻
買得spy一隻re咩春

差唔多個個投資書post都有
個人覺得吹得太大 睇左半本就冇睇

想睇既圖書館實有

後半部直頭入魔

連基本概念都錯鳩哂

人地提Vanguard 要rebalance 姐

單枝做唔做rebalance係睇你係咪用average value策略，勉強都有野做balance既

普通月供的話就冇野比你rebalance啦

股可以用VT投資全球，債用TLT/BND
不過必須提你indexing係好悶又好慢既投資方法，4月做夠1年回報係1蚊，同期NFLX升左1倍

玩indexing唔達下rebalance 個朵好似好冇面

其實最合理係用混合策略 大量資產放落 indexing
少量 stock picking + 備用現金
目標係長期打敗大盤
就算輸大盤都唔輸太少

應該話整個portfolio出黎，固定投資落去
有閒錢自己拎去賭場賭錢宜情

巴打點睇stock picking用etf? 例如睇好半導體就買SOXX, web tech就買ARKW

買版塊 etf 即係睇好成個版塊
咁你首先要對個版塊有認識 知道個版塊前景係點
仲要了解你隻 etf 包左乜野資產 收費係點樣
另一個要注意既係本身隻 etf 既總資本有幾多 越大越有保障

當然你買個股都一樣要知道成個行業既情況
買個股好處係個股波動比 etf 大
變相即係有更多超賣入市機會
當然要睇你捉唔捉到

單春冇得rebalance，組合要有唔同走向嘅資產，先有rebalance嘅動機

你買好多隻唔同種類既個股都可以 rebalance

我思疑要買sector就買sector既龍頭就夠
依樣好似係momentum既信條

玩港股玩左排好似麻麻
諗住想唔洗成日望實就試下供 不過見綠角推介vti好過spy就諗住下月轉番vti算

港股遲下等人工多少少都想買番隻reits收下息

唔一定係，買index只係保證得到市場回報。有部分sector經常係開細唔開大，例如biotech。就算講番semiconductor，喺唔同時間搞NVDA, INTC, AMD都差天共地

How to define?
如果幾年前買中GE就

儲錢儲突左想拎黎玩，不如車8成落去NOBL收息，剩番2成用黎賭下錢算數

要年年派息都加，港股睇得上眼得中電同領匯，但中電唔夠錢買一手，領匯怕佢大陸野太多
雖則NOBL現價買大概都係得2厘

乾過阿婆
3％息
重貨
向下10％向上5－600％
但預要坐貨唔會咁快爆

有興趣留icq

average volume 258,418

講明乾過阿婆

60日

用咩index 1年冇回報？

係唔係有巴打put 左 tsla ? 達成左5000部

過左deadline先至做到

仲要7000 in 7 days

應該已經達標有餘

call 爆佢，空頭投行輸死

放長雙眼睇，到時GS又可能出黎鳩UP架喇 GS 一定唔會放過Elon

7000 cars, 7 days
♥️ Tesla Team ♥️

一個星期得2000架S+X 其實真係好少

佢調晒人去做3，邊有人去做s+x
而且而家都只係做貴價的3，最多人訂的平價都仲未出貨，都唔明點解仲可以有錢燒

S 同x 貴價車。美國要成8萬到16萬美金，所以買既人唔多，反而呢加Modal 3 就3到4萬同一部高配camry 差唔多，講真呢加市面多左好多modal 3 隔黎屋就有一部

cash flow support到先得
不過聽日睇黎都係會爆升

我冇信錯人
上星期買左
嚇到我仆街

過左dealine先達標仲算唔算達標?

又呢個星期出啲車一定好求其，5am 出廠即係24x7咁做，買到真係唔好彩

依家冇乜一流既工廠唔係24小時生產......

過左幾個鐘
四捨五入當係啦
專家估4500咋

老麥都開24啦

我見GM好多廠只開2shift
可能因為買唔去

GM超耗油

今晚開市睇下兩軍大鬥法

Elon musk 話佢會夾爆D淡友

人仔含家剷了。。。。
仲點國際化

準備獨立日後跪低含撚

支那崩盤了

今次say sorry 都唔掂

唔俾人斬倉都跌到咁

月尾見7

28號已經出哂文件低調放水
今次大陸跪低既機會率高達90%

証明港股通係香港救大陸

聽日港股瀨大達

A50

－4.5%

留名睇跌一千點

外幣都唔係好行

停板未

厲害了，我的国

VIX搖撚準備

美期都跌

損敵一千自傷三百
想再有得升呢下跌係必須要既

Hi, 用開銀行trade 美股但係手續費
想開個富途account 想問下操作上有咩分別
同埋聽講證券行可以呃鳩你錢挾帶私逃？

美期跌得最少啦

其實用銀行trade 美股有咩好？

nasdaq 又7000邊緣

BABA 延遲CDR
中概股全面撤返大陸救市了

破左

tsla +6%

屌！我的PUT

睇頂唔頂到開市

好彩做左spread 冇咁傷

一定做spread
死都無咁傷
最多入左價後再拆

而家諗要唔要補返call

上400

佢升穿373平台位我就實行加貨

美國PK其實都可以有著數，只要人地P得勁過自己就無事

一路講緊佢用柒傷拳

但無估都佢真係咁狠、唔怕堅開拖嘛。話就話仲有幾日先夠鐘，但美帝而家個馬紮到咁行，都真係嚇得下人

開硬波啦其實，對加拿大墨西哥d關稅都實行左，會放過中國？

果啲 (包括歐盟) 就算開，個性質同規模都同對中國唔同... 又難得啲外國財經都真係係咁報轉晒風，似乎中國呢邊佢地都真係爻爻地

世界和平太耐
一有狠角色大家都被迫就範了
只要qe 既美元開始大規範返美國
呢場戲就可以奠定勝局

啲人話歐元仲未收水嘛... 但其實一來歐央行已經唔係個個月都買足晒佢講果個額的錢，二來好多數據都話，歐元啲水咁耐以來主要都唔係留入亞洲區市場而係美國及非歐盟嘅歐洲國家果度。不過而家都無咩好講了，大家一齊睇戲吧

落多d年中慳返唔小

支爆未

如果爆到的話我唔介意身家少一半

盤前365走左半tsla,祝我好運啦

uslv

BREAKING: Tesla second-quarter production totaled 53,339 vehicles, a 55% increase; says it "expects to increase production to 6,000 Model 3s per week by late next month"

Trump isn't going to change his mind on trade even if the stock market keeps falling: Wilbur Ross

mtum

NKE 欺騙我感情

tsla沽壓勁到癲

S&P 繼續 2700守衛戰

輕鬆升4%
真股王

tvix

岩岩入？

上星期80.79

appl v 緊上去
納指都跌少左好多

岩岩爆完 等佢磨下啦

侵侵要反手俾1分鐘佢寫個tweet就夠。到底打唔打宜家都仲係好難講

刀口錢 唔搏了

Indexing

岩岩望左望原來vti成交少spy咁多

嚴快回完

拎SPY黎比冇得比啦，全球最大交易量既ETF

係咪要轉燈啦?比d力

sedg終於肯發力

轉硬 唔洗驚

妖，學埋港股D閪野
好消息出貨

最近想買歐洲股票
但歐股 開戶好煩
想搵d 有美國上市既歐洲公司

諗緊而家 list 緊漢莎

好撚痛呀師父

tsla倒跌祝福區

想反手put佢

希望put左個位仲未止蝕﹐仍然有希望

tsla高台插左6%

仲要大volume,明顯派貨

痴線，tesla轉燈

一轉跌就插得好快

用ib

輕鬆轉燈
真股王

血本無歸啦

Tsla 真係直插冇水花

恆指adr-400 痴線

長hold la你入左幾多

聽日應該好慘烈

500股
忍痛放了

又跌一千點

嘩 大戶

我D PUT

edz袋袋平安

tvix 已回血

其實點解貿易戰會令到個市差唔多跌足一個月?
世盃後會唔會升返?定係個勢都上唔返三萬點?

依d唔識玩 ,有冇心得指點下？？？

坐定定，佛系

休左一日市，聽日補返一日跌幅

新手鳩買冇乜心得

前幾日一叫完捱貴貨又跌返，下星期入錢掃貨

端牛節2.0

插足30蚊

呢隻妖股

係喎
Ib 手續費算唔算貴？

之前高追TSLA，今日走得快

香港無跌今日果要跌果 2%，聽日保守極都應該另外再有 1%？如果港股聽朝總共跌 3%，28955 * 0.03 再除埋零頭，應該要跌 800 點

打左個和，算係咁啦

如果大戶唔玩野殺熊既 400-500應該走唔甩

依家先7月 計埋下半年氣氛通常都淡 今年唔通真係見25000

又到左PANIC SELL既位置
重有200點係賣港通走返上去既

聽日又可以入返

港股我一早清左倉食花生

快d休市la屌

Tesla downgraded to sell by CFRA, predicts Model 3 production rate is not 'sustainable'

倒插一成

未達標沽，達標沽因為keep唔到產量，keep到產量照沽因為未有錢賺，收支平衡又沽因為未有錢賺，有錢賺照沽因為賺得唔夠多

係人都知唔sustainable啦
又要歐洲飛條生產線，又撘帳幕，又抽X同S啲人手先谷起條數

Exact7ly 我仆佢個臭街d空頭為左㩒低個價乜撚都講得出

nasdaq下下都玩v

臨收市暴力拉升

指數全部轉燈收市

Tesla engineering leader Doug Field has left the company

我啲投資決定真係...
ATVI 74.15走左，然後反彈一直彈到今日77.28接近 day high收
咁樣俾人震一震唔見左萬幾兩萬又唔知入唔入番好
真係心都痛埋

依家錢就擺左喺度..都唔知點搞

賣仔唔好摸頭!
出左之後就唔好諗咁多
如果入返又一條新數

聽日插多$10

師兄咪賭咁大，你allin賭身家郁少少已經暈低

不如試下賭細啲

上次cup人電話咁寸，某啲分析員實唔會放過佢

訓醒起身係升市

tsla倒跌

你以為佢會升佢就跌，你以為佢會跌咩佢就升

相差3蚊但冇左萬幾兩萬，即係玩成四百幾五百股

我唔知你個時係咩價位入手

如果係賺緊變倒蝕的話
你就要諗下自己既止賺止蝕有冇set錯
定根本完全冇諗

如果係接近高位入的話
咩止賺止蝕位都冇用因爲一開始個步就已經行錯

Btw賣左就唔好再諗

如果唔賣
蝕多幾萬你又知？
震咩倉呀
頂唔順就賣嫁啦

Current ac 都負。。。。
Capital ac 又越黎越差
外匯頂住呀

港女 em玩完

唔係daytrade何必睇到咁貼市
係daytrade就唔需要心痛啦

VWO一個月冇左9%
月供年幾依家蝕緊4.6%

繼續indexing

唔駛錢

VWO好弱

前兩年都大升既 但歷史每次美帝收水em都會跌

年頭明明賺得多過VTI，半年已經蝕得多過我D國債

妙巴點睇slv? 再跌就近一年低位
諗住再跌就溝

Em 好壯觀
大陸都係em ,美帝出下力收水就皮已收

大摩：川普玩真的、唯有股市慘崩能阻止貿易戰升溫

川普關稅萬箭齊發，對中國商品的首波課稅行動，本週五(6日)正式啟動。眾人原本深信
川普只是虛張聲勢，貿易戰說說而已，如今才猛然發現川普動真格。摩根士丹利(大摩)認
為，全球陷入惡性循環，美股將受衝擊，唯有股市暴跌能阻止川普拉高貿易戰衝突。

ZeroHedge報導，大摩策略師Michael Zezas 1日報告稱，他們不再懷疑川普當局的決心，
保護主義言論升級成實際行動，此種循環已經開始、並會持續下去。如今美國、中國、歐
盟互相宣佈開徵關稅，此一行為模式不容忽視，一方以牙還牙，另一方加大力道還擊，惡
性循環正是如此。

大摩態度轉趨悲觀，相信風險市場會繼續承壓。他們認為眾人先吃了美味甜點，把蔬菜放
在一旁。2018年之初，投資人以為一切都很美好，盤算減稅會提高GDP、貿易戰是做做樣
子。現在狀況改變，美國政策成了焦點，現實變得更為複雜，風險可能抵消利多。就算細
微的貿易行動都是市場利空。

投資人該如何佈局？大摩預估，至今為止，科技股股價一直對貿易風險不太敏感，是這場
惡性循環中最脆弱的類股。另外，新興亞洲市場可能會跌落熊市，香港恆生指數尤為脆弱
。債市方面，大摩看好長債，推測避險需求將壓抑長債殖利率，美國10年期公債殖利率已
經觸頂，未來走勢向下。與此同時，市場震盪將更為劇烈，建議做多波動率指數(VIX)。

大摩稱，最近川普民意支持高漲，國會不大可能出面阻攔川普，唯一「熔斷機制」
(circuit breaker)只剩股市，只有股市暴跌、波動性暴衝，能夠讓川普改變心意。

專家推測，美國貿易政策或許有所謂的「川普關稅賣權」(Trump Tariff Put)，意思是如
果美股跌幅過某一門檻，政府立場將會軟化，以拯救股市。從美國科技業投資限制一夕翻
盤看來，似乎真有其事。

ZeroHedge轉載Datatrek Research的Nick Colas報告稱，美股要跌到什麼地步，川普才會
放軟身段，不再高調掀起貿易衝突？Colas粗略估算，如果標普500指數因為貿易戰憂慮，
累計跌幅達9%以上，川普可能會改變作法。他的理由是川普就職以來，標普500上漲了18%
，回吐半數漲幅尚可接受，超過此一界線也許會嚇壞市場，引發經濟衰退憂慮，美國今年
底有期中大選，川普不會樂見此種情況發生。

另外，如果中國和歐洲的報復行動，讓美股單日跌幅達3~5%，當局也可能立場驟變。從6
月25日情況看來，標普500單日下跌2%是「疼痛門檻」，官員隨即出面救市。這次美股重
挫是川普政策引發，他們可以改變作法相救，不過萬一股市下跌的導火線並非美國所能控
制，當局也許會修正強硬的貿易措施。

Em 特色，波波大

真係想佛系
小的覺得唔好搞咁多個市場
集中美市，除經濟仲有好多因數淘汰一D強國

人地入左put呢

點睇VT？
美市都佔5成幾
其餘比重係歐洲，亞太，新興市場

VT係係俾半班垃圾拖慮

所以要睇熟誇市關本書，適當時候先加EM。

而家唔係時候加EM落組合

灣仔人仔做緊86

我唔買VT都係因為冇得自己控制市場比重

都係果句，如果自己燈到支那電腦大爆炸，全黨死清光
身家少一半照樣豪比你

VT EM佔 10%左右應該唔算好多?

我上面講既“強國”係指一段時期走強既國家
唔係指大家諗果個…阿根廷係其中一個例子
長遠計（幾十上百年）係得老美市一直向上同表現最好…睇貨幣屎金融屎講的，但過去表現不等於乜乜乜

歐洲好小跑贏美國，太平洋指日本，都係近年先跑贏，仲要沽Yen對沖

美國同其他國家唔同，佢識主動收水。日本同支那係不停放水，歐洲係想收但客觀上好多問題阻住收水

小的講既不指金融上面
戰爭，政治之類都可以搞掂一個國家
所以過往超長線真係得老美做到

又出現美股唔跌 中港股跌到股災咁

所以而家好後悔以前用咗咁多時間買港股 美股真係好易玩

經此一役
贏國完全唔係對手

其實都唔係咁易

係勁就唔會人民弊慘死啦

MU死忠留名

連鴻海都係美國起廠.....
可以想像幾多錢會流入美國...
唔好指係計熱錢...就算實質落去投資既錢仲有好多....

個future 升緊

有冇手足知道公司破產停牌係咪血本無雞
睇完佢份聲明唔太明
佢話會有隻new common share係返紐交所

利申琴日走哂純粹想知

又彈

冇事啦～gogogo

人民幣匯率今天一早摜破6.7元兌1美元重要心理關卡，不僅為亞幣帶來賣壓，也讓亞

股跌勢加劇，以陸、港股為震央，波動持續向其他亞洲市場和新興市場擴散，惟中國人民

銀行（人行）出聲力挺人民幣及4大證券報期齊力聲援陸股，帶動陸股走勢戲劇性反轉、人

民幣迅速收復失地。

表徵亞股整體行情的MSCI日本除外亞太指數今天稍早一度重挫1.4%至9個月新低，但隨

著中國股、匯行情回穩，在亞洲尾盤時段跌幅收斂為0.5%左右。

陸、港股今天午前跌勢驟然加劇，上海綜合證券指數盤中一度重挫1.91%至28個月新低

2722.448點，繼周一大跌2.52%後進一步下殺，惟隨後上演「深V反轉」，收盤上漲11.33

點或0.41%至2786.89點；深證成分指數盤中一度挫跌2.55%，收盤也漲0.45%。

香港恒生指數盤中一度狂瀉964.66點或3.33%，下探9個月來低點27990.451點，但午後

跌勢隨陸股勉力回升而縮小，終場收跌409.54點或1.41%至28545.57點；恒生中國企業指數

（H股）一度大跌逾4%，收盤跌幅收斂至1.81%。

受陸、港股跌勢感染，日本日經225指數今午後一度下跌237.37點或1.09%至21574.56

點，但稍後跌勢快速收斂，終場小跌26.39點或0.12%至21785.54點，稍稍沖淡周一重挫

492.58點或2.21%頹勢；南韓KOSP指數盤中最多跌0.84%，最終微揚0.05%收2272.76點，下

跌和上漲同樣迅疾。

美國對中國高達340億美元進口產品開徵25%關稅的措施，將於7月6日正式生效，使市

場對美中相互報復行動升溫感到惶惶不安。此外，近來貶不停的人民幣匯價今在亞洲開市

不久就摜破6.7元兌1美元，為2017年8月9日來首見，也掀起亞幣賣壓。

不過，人行副行長兼外匯管理局局長潘功勝、人行行長易綱罕見地在1天之內相繼出面

信心喊話，人行官網貼出易綱就外匯市場狀況受訪的發言，強調有信心讓人民幣在合理區

間保持穩定，似乎為人民幣提供了強力支撐。

彭博披露，在下午3點前在岸人民幣市場出現多家中資銀行拋售美元。路透稍早也引述

消息人士說法報導，中國國有大型銀行似在遠期市場用人民幣換美元，然後立即拋售部分

美元，以支撐人民幣即期價位。1名交易員透露：「感覺起來那些國有銀行正在儲備銀彈，

以防止人民幣貶過頭。」

香港離岸人民幣匯率今晨率先急貶0.68%下探6.7332元兌1美元，從周一收盤價6.6877

元一路連破6.69、6.7、6.71、6.72等關卡，上海人民幣即期匯率跟著挫貶0.81%至6.7204

元兌1美元，雙雙改寫11個月來新低。

但伴隨陸股上演V型反轉，人民幣匯價也出現絕地反攻，在午後強勢拉升，上海人民幣

即期匯率在傍晚4點30分官方收盤報6.6672元兌1美元，與周一收盤價位6.666元兌1美元相

差不遠；香港離岸匯率在4點44分左右站上6.6608元兌1美元，不僅完全收復早盤貶勢、更

轉為升值0.4%。

留意今晚只係開半日市
聽晚無市

GOF

又升 正

我係講緣
之前緣份到cut 左21.99個長命盤
萬般皆是命，半點不由人
dd咁既食息野都爆
係乜玩法

我都係差唔多位cut 21.8到
我都估唔到 成件事好鬼

唔賣係因為佢之前日日0.5％咁升
手上又多現金諗諗下最後一日就cut單
真係好彩食多幾%

屌…睇返只係成左100股
即係乜都冇發生

其實人仔咁落去唔捱得好耐

欲蓋彌彰

呢度啲清收番100股玩玩

tsla molamola

又有柒頭禁錯價位

nasdaq 直插

高開低收格

tsla -3.7%

唔跌點入貨呀

tesla

ching跌左咁耐都未入？_？

入左apple

假到呢

uwt走了

完全0意欲買股

升返晒

根本無事
升硬

油價咩事轉跌

訓覺 聽日起身數錢

大減價

-6%

今日好似得半日市

股王nflx幾時歸位 等你返家鄉

好彩走得快

最後一個鍾

MU -5%

諗唔明點解eem會升

咩事

mu put突然翻生

又倒跌

*CHINESE COURT TEMPORARILY BANS MICRON CHIP SALES: RIVAL UMC $MU

$MU UMC says Chinese court issued preliminary injunction against Micron

TSLA $20 價外 put spread ，3個交易日就完全入價

CLS

Apple Qualcomm FB Twitter 紅晒咁濟

識人琴日買左Tesla rip

mu竟然仲跌得多過tsla

gov

一彈就彈左2蚊

原來呢隻野借殼先停牌
一復牌升左200倍
走寶了

等緊,準備入番

尾市又黎插

今日咩日子得半日市?

得半日仲好，免得tesla仲有半日跌

聽日7月4 美國國慶

跌廿蚊真係嚇死人

仲有大把籍口質低個價

黎緊貿易戰又攞出黎講多兩句
又鞭返5％

希望見到二字頭比我狗衝下

尾市又倒跌

lm

日日都係朝早夾人仔，夾到十一點冇力

琴晚係tech, fin俾洗，其他唔係差

今晚放假，之後就等睇係咪真打貿易戰

打，給我往死裡打

真打都應該一早消化左啦
全世界都知七月六

咁而家趺咩呀姐係

消化左既係應該會打 侵侵唔反口既話就會打
係有D唔同既

ching 我知道就唔使坐貨啦

頂唔住出聲幫你接

我仲有80%貨頂緊，20%cash

我25％現金到，近來冇吹

悶到pk
幾時先有trend

trend 就係洗倉蟹緊

想學玩下FX
有冇話咩書岩睇?

0底

對沖基金經理拋售陸股 轉向越南、泰國尋求機會

由於貿易戰緊張局勢升溫，以及中國國內信貸緊縮，專注於操作亞洲避險基金的思明資產管理決定全面退出中國市場，已於兩個月前落實，並開始增加在越南和泰國的投資。

中國股市在 6 月 26 日正式跌入熊市，從 1 月 29 日高點下跌逾 20%，市值蒸發 1.8 兆美元，為 2016 年 1 月以來的最慘狀況。而中國與美國的貿易戰，預計將使在去槓桿化中的中國金融體系更加掙扎。

思明資產管理公司的創辦人 John Foo 管理亞洲避險基金達 20 年，這是他基金經理人職業生涯中，第一次退出中國個股；在香港與美國上市的中國股票，約佔該基金的風險敞口 40%。

Foo 表示，若人民幣貶值至 1 美元兌 7.5 人民幣，或是去槓桿使股市估值下滑 30%，才會驅使他再重回中國股市。

離岸人民幣兌美元在 3 日跌至 11 個月以來的新低點，並在上一季出現 14 年以來最大的跌幅，4 日上午 11 時暫報 6.6381。

Foo 指出，由於未進行匯率避險，思明資產管理今年已損失 7%，多數亞洲貨幣今年兌美元皆呈現貶值狀態。而除了思明資產管理之外，風和投資管理公司與保銀資產管理公司亦重新調整投資組合，降低中國個股的佔比。

在退出中國股市後，思明資產管理增加對越南公司的下注，如增持越南最大房地產經紀商 Dat Xanh Group，以及全國最大的上市鋼鐵製造商 Hoa Phat Group，這些公司正受益於不斷上升的越南房地產和基礎建設需求。

Foo 認為，貿易戰時間若拉長，將驅使企業將工廠遷至東南亞國家，而這些股票的優點在於，本益比仍將處於個位數程度，而在未來兩年或更長時間，將有望成長 20% 以上。

除了越南公司之外，Foo 看好泰國企業，泰國公司在柬埔寨、緬甸和越南的投資不斷增長，這些地區不太容易受到貿易糾紛的影響。

貿易戰的意外贏家：中國國債

隨著貿易戰疑慮升溫重挫股市，資金紛紛逃向安全地帶。以亞洲主權債券來說，表現最好的反而身處中美貿易戰的震央，中國與南韓公債第二季上漲，而中國的情況讓人行的貨幣政策更偏向鴿派。反觀印尼、印度和菲律賓雖然離震央較遠，受匯率暴疲弱和經常帳赤字影響，表現落後。

外資持有比例也是另一項重要區別因素，隨著美國 7 月 6 日的關稅生效期限越來越近，恐全面引爆貿易戰。而中國、韓國、泰國與印度，受益於外資持有比例相對較低，而印尼主權債的風險最大。

澳盛銀行亞洲利率分析師 Jennifer Kusuma 表示，以境內投資人為主的市場，估計比較不會受到外資持有波動的影響。他表示，由於中國、韓國，泰國和馬來西亞經濟前景相對溫和，對其債券有益，讓投資人能避免承擔風險，反觀印尼、印度和菲律賓所受到影響較大。

以下逐一來看，貿易戰對各國債券會有何影響：

中國

隨著 A 股進入熊市，人行降準推動流動性，中國公債已自這場貿易爭端中受益，上個月外國投資人持有中國國債金額創下 2016 年 9 月來最大，而 10 年期公債殖利率在 7 月 2 日跌到 3.47%，為 14 個月來低點。

若人行進一步放寬政策以維持成長，公債還會再受益。人民幣進一步走跌，將是外資面臨的風險，不過人行在昨日出面承諾，將維持人民幣匯率穩定。

申萬宏源駐上海的分析師孟祥娟表示：「中美貿易爭端的任何惡化跡象對主權債券來說都是好消息，因為它會給經濟帶來壓力，並削弱風險偏好。但由於投資人對貿易緊張局勢的前景非常悲觀，因此收益率大幅下滑空間有限。」預計中國 10 年期國債殖利率下半年可能降至 3.40%。

有外國媒體針對中國固定收益市場展望調查顯示，中國今年第三次降准將在 7 月 5 日生效，考慮到距離美國下次升息時機還早，即便中美貿易摩擦為中國經濟帶來不確定性，但因本次降準消息出爐時間不久，市場對 7 月政策預期十分穩定，預計人行將維持基準利率和準備金率不變。調查也顯示，降準生效也有望帶動包括隔夜回購品種等各期限資金價格下滑。

韓國

韓國主權債券面臨壓力時通常會從高品質債券中獲益，這回貿易戰也不例外，上一季海外投資人淨流入 158 億美元，為五年來最多，帶動韓國 10 年期國債殖利率率下滑 6 個基點至 2.56％。

韓國 Daishin Securities 固定收益部策略師 Kong Dongrak 表示，韓國將直接受到貿易戰衝擊，若緊張情緒持續升溫，韓國央行將很難提高利率。他建議投資人可以持續購買韓國國債，但提醒上一季韓元兌美元貶值 4.4%，仍舊有風險存在。

印尼

自 5 月中旬以來，印尼央行已將上調 100 個基點，以捍衛印尼盾匯率。多數分析師預期，印尼接下來還會再升息。由於全球基金持有印尼債券的近 40%，當外國資金離開新興市場時，印尼債券在亞洲遭受的損失最大。

上週印尼 10 年期國債殖利率來到 7.9%，創下 18 個月新高，使其對市場吸引力大增，但隨著貿易戰風險和美元走強，使全球市場環境寬容度降低。新加坡星展銀行固定收入策略師 Eugene Leow 預計，殖利率在下半年可能「橫盤整理」。

印度

印度政策規定不讓大量外國資金進入其主權債券市場，目前大約只有 5% 為外資持有，在面臨緊張情勢時能起緩衝作用。不過，這未能抵擋盧比匯價持續探歷史新低，上一季有 64 億美元的債務流出，預估油價仍是接下來影響該國市場的最大原因。

由於印度因為是石油消費國，80% 的能源需求仰賴進口，所以特別容易受油價波動衝擊。Trust Capital Services India Pvt 的副董事 Sandeep Bagla 預計，到今年年底，印度 10 年期國債殖利率將從 7.88% 降至 7.25%。

泰國

這幾年來泰國國債很受市場歡迎，原因是該國有大量經常帳戶盈餘支撐，泰銖抗震力又強，在 6 月份成功吸引了資金流入。曼谷 Kasikornbank Pcl 資本市場研究負責人 Kobsidthi Silpachai 表示，雖然貿易戰可能導致泰國出口下滑，但由於外資持有比例相對較低，可以起到緩衝作用。

Kasikornbank 預測泰國央行將在今年剩餘時間內保持不變，並認為 10 年期國債殖利率至年底將上升至 3%。

馬來西亞

以貿易戰來說，馬來西亞公債債券可能相對較具彈性，主因是其公債持有者，包含伊斯蘭基金、區域中央銀行和主權財富基金，都屬於長期持有者。油價上漲也有助身為原油出口國的馬來西亞，並可作為該國貨幣的緩衝。Maybank Kim Eng Securities 固定收益研究主管 Winson Phoon 預測，未來三到六個月，馬來西亞 10 年期國債殖利率可能會來到 4.0% - 4.10%。

菲律賓

渣打銀行亞洲利率分析師 Arup Ghosh 表示，該國受到經常帳及財政皆出現赤字影響，加上通膨高，中美貿易戰將使該國債進一步承壓。近來菲律賓披索表現不佳，加上融資成本收緊的情況下，外資對該國公債興趣不大。更要小心貨幣貶值和油價上漲，可能會讓通膨進一步升溫。

聽日又跌幾多？

有渣DKT 既巴打留意下7月2號果期派息有收30％稅
我用ib
ptt有人用td都有收
要收稅沽鳩左佢算

有冇 LMT 船員？

大家用開咩apps mark數？

Webull

冇收withholding tax wor, 我用ib

7月二號果日既單
即係7-3收封emil

係“Change in Dividend Accruals”
寫收左稅
又要問ib搞乜

Tsla公布產量嗰日已經出咗呢單嘢

mu又無番事？？

升

開住party等貿易戰? 定半夜又嚟偷襲?

歐洲仲興奮，尤其德國

等今晚兩點fomc minute

又黎高開低收

暫時好似仲係靠出口術頂住

agger

TSLA幾時到底

已經去到304邊緣

等280入貨

大師兄而家威威

等緊發達

傳歐洲同美國傾掂數嘛

280跟

同問，我都想知

Teva咩事

聽日揭盅

tsla 298

nike ar

有時候覺得買Tesla同買牛熊冇咩分別

tsla再加埋option
就好似uvxy咁勁

HUYA 28

bili iq都大插

之前40入
36頂唔順走左

amd今日食左春藥呀

CHECK左DKT真係收左TAX，睇黎要棄

用IB想做埋股東，但幅圖真係好唔爭氣

An additional 25 per cent tariff on about $34 billion worth of Chinese goods will be imposed as of midnight, the Office of the US Trade Representative confirmed Thursday.

tsla玩倒升

可能6月啲數據唔靚，1個月都冇70->60

之前已經80->70

用乜行
我ib收左好耐息都好似冇收稅
今次第一次

美股港股 天堂同地獄

Amd ined

AMD Intel

連Qualcomm都好似食左藥

用TD

傳FB會搵C朗拍真人show

分五注買faang 算

volume跌 價跌 宜家再升返上去 我估係試緊做杯柄

開打鳥

學倒野

近排講親杯柄都rip

can't agree more

貿易戰美帝開打
花生

我就快可以做燈神

大陸暫時好似唔敢跟，怕被showhand

國家商務部新聞發言人表示，美國7月6日開始對340億美元中國產品加徵25%的關稅。美國違反世貿規則，發動了迄今為止經濟史上規模最大的貿易戰。這種徵稅行為是典型的貿易霸凌主義，正在嚴重危害全球產業鏈和價值鏈安全，阻礙全球經濟復蘇步伐，引發全球市場動盪，還將波及全球更多無辜的跨國公司、一般企業和普通消費者，不但無助、還將有損於美國企業和人民利益。

中方承諾不打第一槍，但為了捍衛國家核心利益和人民群眾利益，不得不被迫作出必要反擊。我們將及時向世貿組織通報相關情況，並與世界各國一道，共同維護自由貿易和多邊體制。同時，中方再度重申，我們將堅定不移深化改革、擴大開放，保護企業家精神，強化產權保護，為世界各國在華企業創造良好營商環境。我們將持續評估有關企業所受影響，並將努力採取有效措施幫助企業。

大陸點夠打
而家係諗緊點樣落台無咁肉酸

亮緊劍

塞住起個劍套, 努力忟緊出黎

中國唔反擊，侵侵冇得借啲耳全部加關稅

侵侵可能會繼續搞嘢

US Nonfarm Payrolls for Jun 213.0K vs 200.0K Est; Prior 223.0K

US Private Payrolls for Jun 202.0K vs 190.0K Est; Prior 218.0K

US Unemployment Rate for Jun 4.00% vs 3.80% Est; Prior 3.80%

好撚硬

ge capital 同insurance搞到佢咁

下星期一先入到錢買貨，可唔可以今日跌小小

我本美元cheque book仲寄緊

BIIB +20%

Amd go go

NFLX

紅左：(

VNQ又升

2月大跌果陣好似有人話祝我好運，多謝你祝福

15果時任入

近gof做乜鳩

升市

VMware 突破左之後就好頹

琴晚減持
睇個勢又想做返股王

買左前幾日買左十幾萬貨好想佢升，但仲想入貨又想佢跌反落黎，一邊叫升一邊叫跌，我係未有精神病

空倉 唔g買咩好

ching高手呀 低位入貨

我轉唔切錢錢，退港股T+2有舊錢今晚先用倒入唔切貨

守到條線
貌似ok

$15走AMD之後就冇再跌過
入左既巴打要多謝我係低位出幫你地燈

純尻畫

空倉

依架買唔買GOOGLE好

左右互搏

港股輸到就快要跳樓，過左美股先覺得人生有d希望

貿易戰喇走鬼喇

有冇手足肯捱義氣幫我接貨

agree
似整固

今日升到 bang bang 聲喎

Twtr坐左咁耐 終於生性

Donald Trump
I bet China all the time!
Trump

美股Nasdaq快d上，快d創新高

貿戰打得成
連中概股都升埋一份
究竟係咩概念

今日升d咩
就業數據靚升咁多

又係科技同埋有隻藥股爆升 話有重大突破

biib

"Encouraging clinical results for an experimental Alzheimer's disease drug provide a big boost for the biotech stock."
腦退化症新藥

新名咁快反彈

睇完波又返嚟收市

等跌先買 呢幾個月應該好 chok

我估先夾淡倉，到時侵侵再加關稅再大跌

之前price in 左，依家確認打貿易戰所以升

升跌唔洗理由，任大戶舞

睇好google

升左就會跌? 跌左就會升?

都話港股玩唔過 我大半年前轉玩美股
唔怪之得股神由細到大都玩美股 如果去玩港股實輸死

琴日（應該係成個星期）只係做左張隻sc
價同期都遠乞個飯食下

邊個股神

不如咁，你答我
香港有冇出過股神
冇呀，係冇呀

我講巴菲特

巴打應該同股神由細玩大
但係咪有幾年冇聯絡？
857 ，1211 仲有冇其他冇就唔知

真心覺得美股少好多雜訊或者少睇英文資訊
先會覺得易玩左

除咗seeking alpha其他都好少睇

之前有巴打推介 微牛呢個app 幾好有好多新聞

上星期幫個倉leverage 依家好難佛系

有冇手足講解下Netflix 呢隻股。

有無課金?

美股有8成都係機構投資者參與
合規做得算好，而且透明度高

未係最多嘅時候

黃色新名警告現正生效

只要成功進軍印度
netflix 一千蚊一股既日子就不遠了

同埋美股大公司多 種類多 而且業績好同好多公司(公司數量上)負債少 比我容易揀到少負債同業績好既公司

最重要係有好多科技股

一句講哂港女剩係痴住A股市場已經可以退場

幅圖我尋日出過
我自己就咁睇

大鑊
一升兩日
Dji 都未爆，Nni 已經爆升
點搞呀
又要慢持呀

呢度會愈黎愈熱鬧

大家唔好再吹奏美股

唔好再推喇

黃色新手警告訊號
表示廣泛出現新手留言，或者預料會湧現新手，股民要留意市場趨勢轉變

紅色新手警告訊號
表示討論可能因新手而嚴重低質化，股民應留意電台電視台有關市場及公司消息的宣佈

黑色新手警告送號
表示討論氣氛惡劣，內容嚴重變膠，資產應留在安全地方暫避

我等緊港股有個明顯反彈就清倉，然後全睇美股

－早已全入美股

甘你慢慢等

甘你老母
今次仆街啦
連5p仔都玩美股

屌你老母 唔識打字 死廢

之前睇過個數據(而家搵唔番)
香港股市每年增發2-3成股票, 即供股配股果堆野, 稀釋晒
但美國股市只係每年4%

美股回購好多
港股就派息

想問下賣美股個陣洗唔洗抽稅

多咗人買美股

通常仲有一至兩星期升
仲未有人吹話自己咩位入貨賺幾多

仲空倉緊
係咪要跳樓

空倉避開左跌市 跳咩樓

反守為攻了

低位冇入貨
你睇呢度幾多巴打fat fat

反馬丁系統

冇入但跌冇走到

打個和!!

之前低位入未開市話贏

爭辣殺BA未升

好多股神

又多左d

IB 香港係用咩貨幣做單位? 港元?

咁多新手 走咗D貨先

笑左

我就yen , 其他人就唔知啦

好多牛市股神 ching快D走

jealous

要點set 我個IB剩係show到當日盈虧

彈起上嚟，追車追唔切，佛系最好

嚟緊業績期，好快又大波波

金融股今日有番啲起色

有冇人知TWTR做乜9

冇咩特別
係個平台
突破唔成功

個倉比佢搞到紅左

網上account management account setting入面

Amd搞咩

大跌先好買

我印尼盾

Twitter 跌得幾勁

輪到道指硬淨啦

好chok

想加注

twtr freefall喎

係咪關佢delete account事，由5月開始每日del 100萬個account

我都想知
係咪升得太急 上返16.5散戶然后走咗貨

Twitter stock on pace for worst day since March after report highlights increasing account-suspension rate

Trump爺代言股

其實我覺得唔係一件壞事，太多假accounts搞到污煙瘴氣。雖然會影響每月活躍用戶量，不過見到管理層既決心，重質不重量。

利申: 之前均價3X蚊入, 上星期避險44蚊放。而家入返注

幾個%姐

推到幾多呢？

要轉 未？

有冇咩ig bond 推介

有事美股，無事港股
連登老散寫照
唔講以為美股開善堂
師兄唔係講你

46蚊坐到而加

index rotation, 升埋dow 係咪又要開始減價

冇錯 早幾日道指lag得好多

跌一日又問點解跌
唔係升就跌架啦，畀你好彩啲冇升冇跌囉

紅色新手警告訊號現正生效
表示討論可能因新手而嚴重低質化，股民應留意電台電視台有關市場及公司消息的宣佈

現在先玩冇肉啦
我唔會加注了…除非再加

TWTR不嬲妖股開
玩都唔會大注啦

twtr使用度好之外，公司冇乜賺錢能力....

12個鐘入面先50個comment咁快就紅色警報

假期後唔係咁計
你用加權平均新手指數會準d

油股都幾強勢
AMZN真係要拜一拜,托緊納dee上去

有咩美劇推介？Westworld完咗有咩好睇？

RICH

倒插中

Tencent plans to take Steam competitor WeGame worldwide

未計呢個WeGame，其實遊戲公司裡面真正最大支嘅係700

VMware價量突破完都係回返落去,斬左佢算

blacklist同community 我最愛

我就係返睇佢

但諗起d野睇返復仇三步曲既親切的金子
個導演點解三套都有講綁架
“綁架有分好壞”d句野係復仇同親切的金子都出現過，原罪犯就好似冇

屌 重倉左3倍反向etf...輸到我爆廠

重倉Twitter

咁你輸得甘過我好多lol

snap一棍升天

有無爸絲試過係IB TWS做option combo (credit spread/debit spread), trade左之後爆開晒變成單獨一張張既option, 平倉時要每張自己平？

係咪Bug黎?

Waa
越黎越大雨既
就黎黑色了

平combo可以一次過平，分開就麻煩

TWTR 特價

買得過？

特價手快有手慢無

就講就黎

低位開左sp
賺左餐飯

8仔其實係咪會收股息？

除左股息稅30％ 美股股息係咪有額外收費？
見佢港股 美股分開兩邊唔同收費 但美股股息又無寫

尋晚$43入Twitter, 一起身見到個反彈。

睇返新聞，原來人地CFO講刪用戶唔影響活躍用家數據。

學Trump話齋，華盛頓郵報執柒佢啦

我反而想知點樣將一張張合做combo

問過，收息都唔收費

Thanks k

港股收息, 只係平過渣打2蚊, 所以冇咩必要港股都係用反渣打
佢現時個rate仲可以接受, 如果唔係就放定D美金係到, 如果冇美金佢話收息會自動轉港元

佢最下面寫投資組合年費0.88%係乜嚟

果個係AI投資收費, 你唔用佢個chole就冇, 佢幫日本美國果D AI投資

屌米 連財爺都幫拖
又入恆指 港女有希望啦 gogogo

hsci 不等于hsi…好似係
本來諗住渣個半先先食
但一早醒左有緣就食左算

遲早入埋hsi,托市托到咁

咁我又唔知咁多
諗咁多做乜一係升一係跌冇其他

貴過APPLE 又無增長POINT 升高D仲好有位可以PUT

長棍就一定唔玩佢
但快錢搵餐飯食理得佢

Aapl 要發力了

183個時冇入 睇住佢上到190
高位唔敢追

上紅色警報喇，業績期首兩個星期應該黑色

轉頭有回調又係入市良機~

小米有出put咩

有 但IV 70% 玩唔過

岩岩先開始升, 咁快又回調

港股直接short佢係咪好大困難?

首先你要有800萬

ok 明

一係開期貨

首先隻野要係沽空名單

唔係咁難…好似係
一通都有得沽空
申利：一通打腳